莫非我喺嗰個晚上變咗做。。。fall guys！？

九月一，又係校歌奏起嘅日子，亦係我最唔鐘意嘅日子。
因為實在係太早起身。
喺禮堂聽著某校監，某校長講啲咩期望，致謝，真係唔眼瞓有鬼。
我耷低頭，連連打喊露，雖然我依啲邊緣人耷唔耷都唔會有人理。
不過好在，今年係最後一年喇。

我學校有個on9慣例，就係開學第一日除咗啲通告堂，吹水堂之外，重要上一堂體育，啊校長話可以促進關係。
「喂你Down咗隻 fall guys 未啊？」
「Down咗十世喇！食咗廿次雞，噚日打俾你叫你玩又唔聽！」
「有咩？屌等佢唔爆ser先啦。」
Fall guys，屙，糖豆人。啊妹好似話想玩。
上體育堂我唯一會做嘅，就係坐喺樹下面聽下啲人挨著棵樹休息嗰時講咩，老師係唔會理我依個邊緣人。

唔係我叫春，我係真係同啲同學傾唔埋，佢哋好似太盲目咁綻放著青春嘅積極，但偏偏，又鬼咁現實。我實在冇辦法同依啲日日努力向上嘅人作任何交流。但請你唔好誤會，我一啲問題都冇，至少我喺啲情緒病自我測試上面中唔過過半特徵，亦唔會連續超過兩日。

父母亦如是，低端人口出生嘅佢哋，莫非我會期望佢哋識講啲咩「人冇夢想同條鹹魚有咩分別」？

「咔咔」一打開屋企門，除咗兩間閂咗門嘅房，四百呎蝸居一覽無遺。
「啊哥，咁晏嘅？」啊妹右腳盤著，左腳踩在櫈上，好asian咁坐。飯枱一半俾佢部ps4霸咗，差啲唔夠位放飯餸。
「三十一，三十一。。。」啊妹手舞足蹈咁倒數，條download bar就快滿。「啊哥你陣間玩唔玩糖豆人啊？」
「唔喇，食完飯要溫DSE。」

抬頭一望個鐘，哇一點半鐘，溫咗咁耐，今日夠皮，瞓。

第一關

「呼。。。呼。。。」好似有啲凍，有啲大風。「呼。。。呼。。。」
乜冷氣有咁大聲嘅咩？
睡眼矇矓嘅我得返些少力擘大隻左眼。先係一陣白光映入眼簾，其後，居然係一隻隻卡通顏色！
慢慢恢復知覺嘅我feel到自己係企喺到嘅，身邊，係一陣陣高處獨有嘅寒風。
我好肯定，我唔喺屋企張床上面。
我嚇到睡意全無，即刻好辛苦咁撐開兩眼，卡通顏色慢慢喺腦海裏面建構出眼前嘅影像，係一個類似遊樂園嘅地方。
我四處張望，先發現有好多人喺度，或係瞓緊覺，或係醒咗同我一樣四處張望，神色慌張。
最重要嘅係，一個個都著著睡衣，好明顯係俾人帶過嚟。
「啊！！！！！」一聲少女尖叫傳入耳中，擰頭一睇，係一個用雙手遮著重要部位嘅靚女。
都叫咗唔好裸睡架喇。
嗰位靚女旋即俾班男仔包圍，冇喇冇喇！
「唔好埋嚟啊！哇！！！！！！！」靚女叫得好大聲，班男仔重要開始除衫。
之後。。。居然自動散開。
莫非良心發現？
班仔散開之後，終於見到條靚女坐咗係地下，身上多咗幾件男人睡衣。
原來係有人英雄救美。
一齣鬧劇，算係舒緩咗下現場嘅緊張懸疑氣氛。
然而，喺我移開望著件靚女嘅眼神之際，眼角尾竟目睹我好熟悉嘅樣！
「啊。。。。。。」「妹」字未出，腦海裏面就有一把聲。「大家好！歡迎大家瞓醒！」
把聲唔係由耳傳入，而係由頸上唔知幾時俾人裝咗嘅頸圈傳上個腦，直接喺我個腦入面講，我即刻揞著個腦，痛到仆街。有啲人甚至痛到碌地，現場一遍哀號。
「為咗令大家知道發生乜事，大家請稍安毋躁！」屌我係痛啊仆街。「請大家望望前面。嗱，嗰度就係賽道喇！」
賽道？賽乜春嘢道啊？
扭頭一望向最遠處，係一道屹立於斜坡最高處嘅門拱，而門拱最高點到有一塊圓形牌匾，寫著『FALL GUYS』。
斜坡下係林林總總嘅機關，一直延綿到眼皮下。
「好喇，大家都應該睇到喇，冇錯，就係障礙賽！」喺眾人都未搞清楚咩一回事之前，有好幾個人已經衝破人群，搶盡先機。「咁就祝咁多位達標，唔係就要受懲罰！」
腦入面嘅聲音戛然而止，應該係講完，好多嘢都未解釋喎！
此時此刻，我聽到一陣機器啟動嘅聲音，今次確確實實由耳朵聽到。
賽道入面可見嘅機關全部開曬，距離參賽者最近嘅，係一堆由順時針逆時針轉嘅輸送帶所組成嘅陣。
嗰幾個搶頭位嘅先發制人，已經踩咗上啲輪送帶大步向前。
執輸行頭慘過敗家，臉上面寫滿疑惑嘅其他參賽者即刻蜂擁追上。
「啊妹！啊妹！！！！！」好可惜，俾眾人左擠右擁嘅我即使出盡奶力叫，仍然無法傳達到我啊妹到，只能夠眼白白睇著啊妹湮沒在人群中。
雙腳幾乎冇法掂地嘅我就咁俾人帶咗上輸送帶，隨波逐流。
突然，天旋地轉，我啱啱先feel到自己隻腳掂到喐緊嘅輸送帶，又即刻失平衡。
「哇！！」「哎呀！！」聲聲此起彼落。到我晃過神來，先發現我背脊俾輸送帶磨緊。
「你個仆街！！！」某人一聲沉厚嘅咆哮劃破一片呻吟，眾人趕緊爬起身，只見一個肥仔扯著個哨牙仔件衫，神色憤怒。
哨牙仔耍手擰頭，連番否認。
正當肥仔準備再破口大罵嘅時候，眉毛戚一戚，揦埋曬嘅口面瞬添一份疑惑，眼神向下射一射籬，轉為大驚，捉著哨牙仔件衫嘅手因此鬆開，哨牙仔見機即刻跑開。
眾人隨肥仔視線向下望，赫見有兩個人喺地下，一個撳著個喉嚨捵嚟捵去，隻手拉著肥仔條褲褲腳，一個臉色灰紫，口吐白泡。
未幾，捵嚟捵去嗰位漸漸無力爭扎，隻手再捉唔著肥仔條褲褲角，滑落地上。眾人驚恐嘅一聲「哇」，一哄而散。
霎眼，就剩返我同肥仔。
肥仔踏步向前，一手指申埋去捵地嗰位個鼻窿下面，又聽聽心跳，臉上始露微笑。「未死未死。」，又重複喺嘔白泡嗰位到做一次，倒是毫無懸念，死咗。
喺唔知乜頭乜路之際，又發生件人踩人踩死人之事，實在令人語塞。
逝者應得安息，望著瞓咗喺地下嘅不幸者隻腳俾用嚟塞著輸送帶之間個三角空隙嘅海棉三角柱棘著咗，不斷隨輸送帶而左右搖擺，實在令人不忍相看。
「你。。。過嚟幫一幫我吖。。。」肥仔向我招招手。「我想安置好佢地。」
肥仔一手捧起地上嘅屍體。「你捉實碌柱同我，固定我地。」
我照做，肥仔就一手將條屍擺喺啱啱好高過我地少少嘅海棉柱上面，然後雙手合起，快速禱告。
「至於依位，起！」肥仔又一手將未死嗰位一手托喺膊頭。
「喂！」我正想阻止佢咪亂郁傷者，費事傷上加傷，點知肥仔已經打斷咗我講嘢。
「你唔記得咗我地比緊賽？」
「快啲行喇，你喺我後面，擋風。」肥仔講完，逕自跑向前，我只好跟佢尾。
一路上，兩人一聲不吭，一嚟喺一啲順時針一啲逆時針轉嘅輸送帶上面跑實在唔係易事，用乜易失平衡；二嚟啱啱先發生完啲咁嘅事，心中仍然忐忐然。
望著肥仔膊上嗰位個栗子髮型一路上下上下咁擢，不知不覺跑咗好遠。
「喂。」肥仔上氣不接下氣咁問我。「你有冇玩過fall guys。」
「ER。。。」一時反應唔過嚟。「我有睇過下。。。」
「我發現，依到根本就係fall guys幅地圖。啲機關一模一樣。」肥仔繼續講。
「啊下，我見到終點嗰邊個牌匾係咁寫。」我抬頭再確認多次，先發現居然已經有人就過終點。「嘩！有人過終點喇。」
「仆街！」肥仔大步加速，倒是苦了我依個體育細胞為零嘅毒毒。
一口氣衝過輸送帶陣，我倆喺前面塊空地大啖大啖呼吸。
彎低身雙手捉緊大脾以支撐自己嘅我啱啱抬起身，眼前就有一大片黑影掠過，近到我甚至聞到一浸鐵銹味。
我嚇到張大口，唔識呼吸，汗流得更勁，勁過過輸送帶之後十倍。
我蒼白嘅臉擰向肥仔。先發現肥仔一直做緊手勢。
肥仔用手指喺自己喉嚨附近打個圈，示意出唔到聲，又指指前面。
我扭扭個頭，第二粒鐵球又飛過嚟。我即刻退後兩步。
「大概五秒射一粒，到時我地就喺海棉體後面避。」肥仔繼續上氣不接下氣咁解釋。
「海棉體？」「。。。海棉柱體。。。」
炮台有四個，每個炮台之間就係斜坡，只要上到去就過喇。而斜坡嘅前面就係以空地－同斜坡一樣闊度嘅正方形海棉柱體咁間隔排成嘅障礙陣地。
「總之下一粒波之後就起程！」肥仔講完，就有粒鐵球射咗出嚟。
我即刻向中間跑，有兩個海棉柱體揀嚟避總好過一個。但係，肥仔即刻拉著我。
「陷阱嚟，你睇下後面！」我調頭一睇，中間係一條斜坡，啲鐵球就係積咗喺嗰到等落袋。
而陽光不能直達嘅最深處偏泛著一層暗紅，等一個鐵球碌咗落去，我先短暫見到裏面嘅情況，然後又迅速俾第二個鐵球頂上。
然而，就係嗰一瞬間，我後悔我唔應該咁八卦。
啱啱我睇到幾多隻斷手？五隻？好似有兩隻係腳嚟，重有條腸掛咗喺邊邊嗰少少突出位。。。我幻想起一個個鐵球大大力車埋去嗰堆黐著喺墻早已不似人形嘅血肉之泥，不自禁作嘔。
「所以如果行中間又避唔切，我地就會有同一下場。」肥仔拉我行左邊，而正如肥仔所講，五秒一粒鐵球，無驚無險過咗依關。
然後，又係一關輸送帶陣。
唔好嘅回憶又返嚟。
「喂，你真係冇玩過fall guys喎。」肥仔見我咁頹，拍拍我膊頭鼓勵我。「依關算係最易架啦。」
最易？我露出難以置信嘅表情，肥仔戚戚膊，現實就係咁無情。
「通常第一關唔會foul好多人嘅，我見前面人唔多，終點人都唔算多，應該可以嘅。」望着終點遙遙，我不禁質疑我依副骨頭頂唔頂到，倒抽一口涼氣。
「點都好，行喇。」越係低落，越係需要實際行動重燃動力，肥仔再次大步向前踩上輸送帶。

叫就叫佢做肥仔，但係睇真啲，其實係一舊舊肌肉，睇怕佢一定係某某健身房出品，肥腫難分。
咁應該叫佢做肥仔定大隻仔好？
「喂你唔玩game架咩？」喺我思考緊點稱呼佢嘅時候，肥仔開口問。「err。。。偶爾會玩下嘅。」
「咁點解會冇玩fall guys嘅？」
我點答呢。。。
「唔好同我講你平時咪書下話？」
咁。。。我平時鐘意上連登，唔通同你講？
「你呢？平時鐘意健身？」見佢咁大隻，正好問下佢嚟轉移話題。
「算係喇，一個人冇嘢做咪健下身囉。」嘩咁大隻你都好冇嘢做下喎。
「我見你啱啱祈禱，信教嘅唔係好多弟兄姊妹friend架咩？」我不加思索就衝口而出。
雖然我冇任何意思，但係一啲明知故問嘅問題實在係令人難以回答。
正當我想為尷尬嘅沉默道歉之時，肥仔開咗口。「睇嚟你唔信教呢。其實啲弟兄姊妹好多時都係俾人group埋一齊架啫，好似興趣班咁，group埋一齊啱傾就啱，唔啱就算，哈哈。」
聽見兩聲苦笑，我亦無謂多講。
「同埋，最重要係佢地唔鐘意雷姆！」肥仔嘅後續回答令我冷不丁防。「下。。。」
「你有冇睇過RE:ZERO先？」「有。。。」我對動畫就一般，啊妹就好鐘意，有時會聽佢講下動畫，尤其係佢睇到喊苦喊忽嘅時候。咁我都有聽過佢講依套，為免麻煩，姑且當我睇過。
「雷姆正唔正先？」「。。。正！」我忽然諗起連登句「雷姆係雞係公廁」，差啲忍唔住笑咗出嚟。
「咁就得喇，我地就係朋友。」望著肥仔孤獨嘅肥宅背影，我無謂打破佢嘅童真。講下講下，話咁快就跑完咗輸送帶陣，前面係一條斜坡。終點已經近在目前，回望賽道，後當然不見來者，前面倒係睇到幾個人影。而終點前，隱約見到有啲人喺到扭鬥。
死！莫非要爭入圍？
我倆默契咁望望大家。
「最後就係前兩個機關嘅混合版，三層由大至細而上嘅彩虹形順逆時針嘅輸送帶，然後又係斜坡，要小心之後終點後面發射，喺斜坡碌落嚟波。」肥仔稍稍向我說明。「總之跟著我喇，雷姆教中人！」
我幾時入咗教？？
但係當我地爬咗上斜坡之後，先發覺情況唔妥。
面前嘅輸送帶上面係一條條血跡，分為三路左中右直至輸送帶最低一級嘅盡頭，有深色有淺色。
「救我！！！」第二層輸送帶上面，係先前係哨牙仔，唔同嘅係右腳小腿已經唔見咗，剩返空嘅褲管瞓喺血跡上面。
鐵球源源不斷咁碌落嚟，比先前嘅炮彈陣明顯密好多。
「啊啊啊啊啊啊！」鐵球好重咁由第三級跌落第二級，慢慢到哨牙仔臉前，然後碌過咗佢。
望著一個活人一瞬間變成茄餅，我遠距離伸出嘅援手徐徐放下，雙腳不由自主跪低。
「屌！！！！」咬牙切齒嘅我喺心裏面咆哮，雙眼合埋唔願意相信現實。
就喺我崩潰依段時間，又有第二把慘叫聲。
「前面一定有啲嘢發生緊！我地行喇。」肥仔拉起我，我倆跌跌撞撞，但又由不得停低咁全速跑上去。
多少鐵球擦肩而過，不過阻止唔到我地前進嘅步伐，直至終點前嘅斜坡。
「啊啊啊啊啊啊！！」又一聲慘叫，今次我地總算見到慘劇之源。
兩個男仔，一個金毛mk，左邊頭髮長到遮著隻眼；一個就係十年前興嘅港式日本頭。而我認得出，佢地正正就係偷起步其中兩個。
金毛mk用力頂住面前嘅女仔，唔俾佢前進。
「你放開個女仔！」肥仔好嬲咁咆哮，青筋暴現。
「好，放放放！」金毛mk用力一推，個女仔即刻向後跌，正好撞上啱啱發射嘅鐵球。瞬間，斜坡上又多咗一條新鮮血跡。
「哼。」上者無禮嘅傲視正好撞上下者震怒嘅𥇣視，四周，一個個沉重嘅鐵球打喺斜坡，混濁嘅鐵腥味同血腥味交雜，空氣亦為之一絲又一絲肅殺振動。
「點解要咁做？」肥仔撕破長空嘅質問，換嚟係mk睇唔起人語氣嘅回答。「傻仔，喺淘汰賽我點解唔早啲foul咁啲人啊？」
「你兩個仆街！」肥仔用力一踩，斜坡震得勁過鐵球打喺斜坡嗰時。
Mk見狀，心裏發毛。「算，反正最後兩個，由你。」然後轉身衝線。
mk轉身一剎，我見到熟悉嘅嘴臉。
「啊妹！！」我同肥仔不約而同起步，心情大不同。

好睇 好有代入感 支持支持

多謝
我以為我冇推沉咗底可以慢慢寫
聽日應該出得文

你按照你劇本寫啦 但係希望你可以加入搖搖板嗰關 果一關真係見盡人性醜惡

「啊哥！你點會喺到嘅？」啊妹眼角閃爍著一抹殘光，睇嚟依場比賽並冇令佢好過。
我見猶憐，又因重遇而油生高興。心中緊張並冇因為比賽完結而停息，反而更生徬徨，百般滋味混雜上心頭，忍唔住狠狠攬著啊妹。
你話，一個大男人攬著個女仔哭哭啼啼算係咩？
「啊哥！啊哥！」啊妹環顧四周目光，不禁面紅耳赤。
所幸，場內眼光全部俾另一齣火爆好戲吸引咗過去。
「你不如睇下你孭著條友點先喇！」mk們已經俾肥仔逼到埋牆角，情急生智。
肥仔半空中揮舞著嘅拳頭驟停，緩步後退。
「讓開，俾啲空位。」講完，將肩上嘅栗子頭放落嚟。
可惜，閻王叫你三更死，誰敢留人到五更，啱啱所做嘅全部白費。
栗子頭靜臥地上，一臉安祥，只係已經唔識呼吸心跳。
肥仔仰天長歎，亦令我心中又添一份沉重。
突然，在場嘅人開始數碼化。「喂喂喂！！」
「啊哥！」「啊妹！」天崩地陷，四個字正好形容如今我嘅感受。
擁抱著嘅我兩兄妹攬得越嚟越緊，緊束嘅雙臂好痛，但係知覺一早俾心中嘅混亂感支配。
數碼化嘅四手開始失去知覺，實在嘅痛感慢慢延綿為虛無。
四手並唔會習慣空虛，不斷亂揮，始終撲空，直至全身沒入虛空。
刹那，會場一片寂靜，獨留一陣規律嘅「咔咔」機械聲。

第二關
「啊妹！！！！」我好肉緊咁攬實啊妹，就怕我倆又要失散。
只係個感覺極奇怪，就好似係一隻CD pause 完再play返，而我就係嗰隻CD。
「喂，就算係雷姆教中人都唔駛咁熱情嘅。」我攬緊嘅係比我啊妹要肥十倍嘅身軀。
「肥仔！」我齋聽聲就認得佢。
雖然我更想攬實我啊妹，但係，喺咁嘅情況，總之有個識嘅喺身邊，就會倍安心。
所以。。。所以我理所當然攬實件肥仔。
「咩肥仔，我係大隻，ok?」從聲音聽出肥仔亦為重逢而高興。
「啊哥幾時入咗雷姆教架。」一隻手指尖輕輕拮我手臂後面一下。
我左望望，右望望，原來肥仔同啊妹一個在左，一個在右。
「哈。。。哈。。。」我從來未試過因為重逢而如此感動，如此高興。
我一邊喊一邊撲埋去攬著啊妹。「點解會咁呢？」
「因為依個係淘汰賽。」啊妹一手推開我，眼神嚴肅咁望著前面。
卡通化嘅賽道又呈現，今次似乎係由多塊蹺蹺板所組成嘅關卡。
冇人吹雞，腦裏面亦冇任何聲音提示，但係比賽已經開始咗。
因為其他人已經開始起行喇。
為免再包尾，我迫不及待大步向前，然後兩隻唔同嘅手不約而同拉著我。
「唔駛咁快出發，等前面啲人死咁啲先。」果不其然，啊妹講完之後，第一塊蹺蹺板已經失咗平衡，大量嘅參賽者頓時失去立足點，「啊」聲聲隨其主人一同墮落，直入黃泉。
我實在唔敢相信依句說話居然係出自我家公主嘅口中，而且，係如此目無表情。
如果唔係佢隻手指公連手指甲撳到我虎口差啲流血嘅話。
本身第一關已經foul走咗唔少人，如今，會場更加係冷清，剩返我地三個，同埋第一關偷起步嘅幾位。
果然全部都好熟悉依隻game。
一臉游刃有餘嘅Mk鹹鹹濕濕咁昅著啊妹，我即刻怒啤著佢。
Mk戚戚條死人眉，又露出副不可一世嘅嘴臉，輕輕回避我嘅怒視，向前起動。
「行喇，前面啲人一死，之後嘅蹺蹺板就唔成威脅，鬥快衝終點。」啊妹拉著我行，我又拉著肥仔行。
不過，一向剛陽味十足嘅肥仔居然扭扭擰擰，一臉唔好意思咁。
「做咩啊？行喇！」我催促肥仔，即管我對此相當疑惑。
「我。。。我。。。我太重喇，你地行喇！」肥仔猶抱琵琶半遮面，竟作少女差愧態。
都係嘅，由肥仔自己行好似安全啲。
我諗咗諗，就決定置肥仔於身後，同啊妹行先。
「唔得！」時間緊湊，啊妹竟然拉著我唔俾行。「你地唔係朋友嚟架咩？」
喂大家姐，依啲時候就咪發小姐脾氣喇！？
「但係。。。」「冇但係，要行就一齊行。」心意已決嘅啊妹係十隻牛都拉唔返返嚟。
「咁。。。」肥仔亦唔知講咩好。
「嗱肥仔一個人行就好險嘅。」啊妹跟我用「肥仔」嚟稱呼。「所以，既然三塊蹺蹺板之後就係左右各一塊空地，只要肥仔行左邊，我同啊哥行右邊咪得囉。」
我就冇玩過fall guys，但係我見肥仔岌曬頭咁，應該啱嘅。
「好，一二一二。」啊妹見我地唔知做乜，又解釋。「蠢！咁都要步伐一致先可以平衡架嘛！」
我倆如夢初醒，跟著啊妹熱身。
「跟著我，心裏面數「一二一二」。」啊妹指揮起上嚟。「好，肥仔踩上去先，我地行後。」
肥仔一臉難色，左腳懸喺半空，遲遲未能落腳。
「再唔行我嬲喇。」啊妹裝腔作勢，順手推推肥仔。
「主啊！！！」唔知係唔好意思定其他原因，肥仔總算鼓起勇氣，向前踏出第一步。
為免佢直插九重凌空，我倆即刻踩上蹺蹺板。
然而，蹺蹺板依然慢慢向肥仔一邊傾斜。
高風颼颼，進退為谷，一望向下，一向冇畏高嘅我竟有一絲眩目。
「好，我地一二一二咁兩邊慢慢行。」十萬火急，啊妹聲都震埋。「慢慢行啊，一。」
三人同時邁出第一步，蹺蹺板不斷小幅度震，媽啊！！！
「二。」又邁出一步，蹺蹺板更向肥仔邊傾斜。
「一，二，一，二。」啊妹已經不停加速，轉眼已經過咗第三塊蹺蹺板一半，空地近在咫尺，但係蹺蹺板失平衡得更快！
「跳啊！」依啲玩fall guys嘅經驗得佢兩個知，我一時冇準備跟唔切。倆人一跳蹺蹺板隨即向我嗰邊大幅度傾斜，幾乎垂直。
我話我命垂一線應該唔過份吖？

好彩嘅係，我為咗令啊妹快啲過去空地到，我讓咗佢行右邊，自己行偏中間，所以冇即刻跌落去。
亦因此，再加上風向，蹺蹺板處於靜止狀態，一時三刻冇危機。
但係，趴喺到嘅我只係靠四肢嘅張力支撐著，唔會撐到好耐。
所以，只要能夠令蹺蹺板落返去就可以自救，而身處中間嘅我要做嘅就係令半身跨過去另一邊。
為咗令摩擦力增加，我再將個身完全壓喺蹺蹺板到，而若果要郁，就只有蠕動一式。
左手嘅手指慢慢喺蹺蹺板上行走，試圖拉著身體向上邁進，隨後左腳往上提稍作支撐點，背肌用力一蹬，總算揶動到幾cm。
只係，雙手因為緊張開始出手汗，已經開始慢慢喺啱啱努力爭取返嚟嘅幾cm到滑落。
「喂！」「啊哥！」一左一右嘅倆人除咗乾急眼實在係愛莫能助。
聽到喇，聽到喇，請唔好睇少人嘅意志，比起下面一望無際嘅葬身之地，我都係嚮往生機勃勃嘅上方多啲。
更何況，我隻左手已經掂到標誌著中間嘅白線。
「啊！！！！！」左手同背肌努力執行各自嘅任務，而心，清晰控訴著唔想死！
幾經辛苦，半身終於過咗白線，然而，蹺蹺板仍然一絲不動。
「哈。。。哈。。。」睡衣一早因汗水濕透，我喘著大氣，感受著人類嘅渺小，雙手不甘心不斷鎚擊蹺蹺板。
無心插柳柳成蔭，蹺蹺板竟然開始向前傾。
「哈。。。哈。。。」個天究竟重要玩多我幾多次？
趁蹺蹺板慢慢回復平衡之際，我嗱嗱聲蠕動轉90度，面向終點。
視線慢慢回落水平線，肥仔嘅援手亦慢慢由眼角攝入。
我一早已經無曬氣，只好有氣無力咁接過其援手，任其拉我上空地。
「哈。。。哈。。。」眼神游離嘅我用力吱出一絲笑容。
然而早有警戒嘅大腦警告我依家重比緊賽，將我拉返嚟。
係嘅，一日唔死，就要行落去，淘汰賽嘅真諦我知得好清楚。
成條賽道都係由蹺蹺板所組成，所以前方第二階段嘅機關亦然，先由一塊蹺蹺板連著我地企緊嘅空地，後面就係兩塊平行相連嘅蹺蹺板，連接嘅，係左中右三塊空地。
重緊旗鼓嘅我向彼方嘅啊妹招招手，示意萬事ok。
三人心領神會，畢竟除咗肥仔走中間，我同啊妹走兩邊之外冇其他更安全嘅行法。
兩排蹺蹺板嘅設計大概係上天嘅眷顧，畢竟我相信上天都諗唔到會痴線到有真人版fall guys。
自然三排蹺蹺板難唔到我地，兩排亦然，輕鬆過。
更理所當然嘅係，三排難唔到參賽者，咪四排囉。
第三階段嘅機關就係由四排蹺蹺板組成，左右空地各自有自己嘅蹺蹺板伸延而又相連，直至第四排重合成一塊，因為對面得一塊空地。
我望向彼方嘅肥仔，對於佢嚟講四排蹺蹺板實在係太殘酷。
「再唔行我嬲喇！」啊妹重施故技，只係今次行唔通。「唔得！唔得！」
三塊空地之間，又有一啲互相交雜嘅鐵枝，正好可以俾人擒嚟擒去，應該係依關嘅基架。
「肥仔，精神！！！」我扮曬要擒過去，當然，我相信信教嘅肥仔唔會忍心要我犯險，而啊妹同時仿效，左右夾擊。
「唔好，唔好！」有時，適當嘅激進可以產生非常好嘅效果，肥仔眯埋眼大步向前。
「唔好望後面！！」我不時提醒肥仔，講下講下，四排蹺蹺板「閘」一聲又過咗。
有時所謂困難，其實只係業障，所需要嘅，大概係一絲激勵，可能真係咁。
而終於，終於嚟到最後階段，終點前嘅，不過係加多兩排蹺蹺板嘅加強版第一階段。
兩個終點，仿佛夢回起點，曾經滄海嘅我地又有何所懼？眼裏面就只有終點。
滿滿熱盼嘅我地按照第一階段嘅安排直衝終點。
突然，啱啱起步嘅我背後一陣涼浸浸，一陣顫抖由腳傳到頭頂。
如果，如果有人喺對面陷害我地點算？

咁啱我就係構思蹺蹺板做第二關，但係應該同你諗嘅唔同。
睇得多啲生存遊戲小說漫畫，對人性血腥有啲麻木。
本文應該會著重抒情同練下寫邏輯推理懸疑。
請放心，既然寫得生存遊戲嘅故，冚家剷同腥風血雨少不免。
不過未必太著墨於依啲元素。

我都好迷大逃殺嫁
Anyway 點都支持

淨係諗到佢哋 哇哇嗚嗚咁講嘢

開學了，起碼週更

咁你放心
之後有能力更嘅，都係會不斷哇哇嗚嗚

要喺依關害人，最好嘅地點就係最後一塊蹺蹺板，只要不斷令蹺蹺板搖晃，其他路上嘅參賽者就會進退失據，慢慢喺其他蹺蹺板上面失平衡，跌落粉身碎骨之地。
然而，放眼賽道，莫講話人，連條毛都冇。
相當寂靜，寂靜得詭秘。
莫非佢地怕咗肥仔，喺第一關俾肥仔嚇窒咗？
冷汗一粒粒由下巴滴落賽道「噠。。。噠。。。」，伴隨著蹺蹺板搖跩嘅節奏。
唔會嘅唔會嘅，佢地一有機會，肯定會跣人嘅。
喺邊呢？喺邊呢？
啊妹離行完蹺蹺板已經不遠矣，而喺蹺蹺板上嘅我又只可以重蹈覆轍，睇著啊妹入虎口而不自知。
喺邊呢？喺邊呢？
徬徨嘅雙腳踩得越嚟越快。
「噠。。。噠。。。噠噠噠」冷汗越嚟越多，滴落喺隨我踩動節奏越嚟越波動嘅蹺蹺板上。
個頭左右猛搖，始終搵唔得一個鬼影。
啊妹小心翼翼慢慢著陸，獨留我喺蹺蹺板上。
冇事？
「啊哥！」天真無邪嘅啊妹一臉懵懂，回頭向我揮揮手，唔知道自己有幾危險。
忽爾明瞭，依個唔係有冇事嘅問題，而係身為啊哥嘅我唔可以令啊妹有事。
一少少都絕對唔可以！
一刻忘我，自身安危唔記得咗理，依家最重要嘅係快啲去啊妹身邊。
喺蹺蹺板上面嘅我拿捏好平衡，一弓身蓄勢待發。
啊妹！
蹺蹺板上面一人影迸射而出，只見其影，不見其身，雙腳宛如蜻蜓點水，䁪眼間已經踩過咗蹺蹺板，到啊妹面前。
「哎？」我懶理啊妹一路以來嘅懵懂，一熊抱，一箭步，將佢拖入終點。
「恭喜曬！」一入終點，就見到mk同日本頭一路不懷好意咁拍手，一路虎視眈眈。「咦，件死肥仔呢？」
果然，係因為肥仔佢地先唔搞事。
兩人圍著我地倆兄妹轉，作包圍之勢。我即刻將啊妹收喺背後，耳聽八方，警惕萬分。
「我問你件死肥仔喺邊啊？！」mk突然發難，一拳頭揮埋嚟。
一嚟實在係太近喇，二嚟啊妹就喺我後面，除咗硬食，實無他法。
但係，或者係個天唔想我塊臉俾人沾污，正當mk隻拳頭要打落我塊臉之時，隻手就數碼化咗。
原來喺我注意力集中落mk到嗰陣，我地已經開始數碼化。
「下關見！」mk一貫串串貢嘅笑容中多咗一份殺氣。

第三關

經過第一，二關嘅過場經歷，對於數碼化已經見怪不怪。
當然，謎團依然有好多：我喺邊？被參加依場比賽為咩？人體數碼化嘅原理係咩？背後策劃人係邊個？
一頭霧水。
「登！」我就好似機械人俾人撳咗個「on」掣，所有記憶，感覺，情感完全被啟動。
但係，本來以為毫無新意嘅過場偏偏為我帶嚟驚喜，我全身竟然泛著藍色，活像動畫裏面嘅卡通人物，係俾人畫出嚟嘅一樣。
大概都明白咩事，第三關賽場三分天下，我踩著嘅係藍色，應對我全身顏色，而對角就分別係紅色同黃色，當然其選手全身都係相應顏色。
再根據現今情形，我認為已經有充份理由相信依個「我」不過係有人將我嘅一切完美複製，然後放入一個高科技虛擬世界。
突然，兩隻手分別拍拍我膊頭。
係嘅，我地三個又喺埋一隊。
除咗我地三個，藍隊重有五個人，都係唔識嘅。
而對角紅隊，零捨出風頭嘅金毛喺空中飄揚，唔駛審都知係邊個。
不過，mk竟一改以往挑釁作風，同隊友聚埋一齊，吱吱浸浸；黃隊亦如是。
「喂，傾下點打。」係一把未聽過嘅聲，我轉頭睇，望見一個帶著大圓框眼鏡，有些少雀斑，書蟲feel十足嘅男仔。
八人聚埋嚟，或者，就得我一個唔知發生啲咩事。
「我睇咗下，我地依隊同佢地爭金蛋應該唔太可行。」書蟲孔明上身，指點江山。「所以，我地一開始就aim啲普通蛋，一人兩隻手兩隻蛋，用隻腳踼多粒。」
我望向中間嘅六角形空間，果然有好多蛋。
沙子藏不著金，金蛋閃閃生輝，不過得兩隻，就同書蟲講嘅一樣，放棄金蛋係最佳策略。
「喂肥仔！」書蟲亦以「肥仔」稱呼肥仔，肥仔重兩頭望望，發現個個眼神聚焦喺佢身上先知係講緊自己。「我係大隻！！！」
「你同嗰邊嗰位女仕守龍接蛋。」書蟲冇心機理肥仔嘅自辯，逕自指揮，將肥仔同啊妹安排好。
啊妹性格一向剛烈，聽到書蟲有些少性別定型，睇唔起女人，即刻要反擊。
「喂！」我扯一扯啊妹手指尾，低聲細語，依個係我地由細到大嘅不成文規定，一定要聽我說話。「聽著先啦！」
突然，尾袋前嘅兩個錘起動。
「啪！」一聲巨響由紅隊傳出，紅隊一人明顯脫離隊群，訓低喺地下，無疑係俾個錘打中咗。
Mk只係瞄咗瞄就算，無動於衷，將其餘隊友叫返返嚟，繼續傾。
「就算紅隊少咗個，策略冇變，依然普通蛋優先。」同情對手即係虐待自己，書蟲冷酷嘅語氣仿佛宣示著依種信念。「時間無多，開始！」
三隊人馬幾乎不約而同向中間進發，一時塵土囂揚，殺氣衝天。
而正如書蟲所估，紅黃兩隊正為金蛋爭到難分難解，我隊正好漁人得利。
六個人十八粒蛋，勝卷在握。
雖然粒蛋係橢圓形嘅，但唔好睇少我，畢竟參加過十年足球隊以上，腳下功夫還可以。
一扭一cup，就將粒蛋送到門前，即使隔著個錘。
我擺平隻腳板，一腳掃埋去，正好用鞋面嚟個試射兼腳趾拉西。
「啪」估唔到嘅係，隻蛋居然係會爛嘅！好在冇咩黑色幽默，咩隻蛋會爆炸，唔係我就係咁先。
隊友見狀，變得小心翼翼，慢慢將啲蛋碌去尾袋。
十七隻，總算可以。
正當我地想照辦煮碗，擴大比數之時，黃紅兩隊已經排開一陣線，個個兇神惡煞。
黃紅兩隊各有一人拎著粒金蛋，mk正是其中之一。
「你知唔知？兩隊夾一隊係最易贏架！」mk將粒金蛋交俾日本頭之後，就直衝過嚟。
兩個各自順逆時針快速轉嘅錘本來係一道險要，但係mk已經適應咗兩個錘嘅轉動規律，先突破不知所措而放軟手腳嘅我方防線，一跳一躍速過錘陣，直搗黃龍。
更攞命嘅係，依道險要覆蓋唔曬兩側，比起穿窿保險套好唔得多少。
「一人一邊頂著左右，其他人頂著中間！」關鍵時刻，書蟲亡羊補牢再次指揮，總算穩著陣腳。
另一邊廂，肥仔本應該可以頂死mk，但係要兼顧埋啲蛋就唔係咁講法。
實在係易攻難守，啊妹不成戰力，一手俾mk撥埋牆邊，肥仔一人獨力難支，略佔下風。
「啪」「啪」每有一聲蛋爆，mk嘅笑聲就更高昂。
「快啲過嚟喇屌曬你地老母，喺依個垃圾game死咗驚閪咩！」mk如入無人之境。
原本錘陣總算嚇窒到一啲人，有險可守，mk一講完，個個壯曬膽，根本頂唔蒲。
到底點解mk一句說話可以號令咁多人呢，唔好同我講係個人魅力，但係亦都冇時間俾我深究！
「啊！」個個食曬春藥咁，攻破我方防線。錘攻擊範圍正好有盲點，正中間嘅柱就係風眼，個個爬曬上去。
「你同我落返嚟！」我方兩人追返上去，各捉著對手一隻腳，拉著佢地。
錘嘅轉速實在太快太高，我方兩人啱啱拉咗對方兩人落嚟，巨錘已至。
四人硬食一錘，無一幸免。
都唔駛計，對方損失兩人，都係紅隊，而我方如是，側邊防線亦告失守，空前大危機！
肥仔就算有蓋世神功，雙手始終難敵眾拳。
大軍壓境，我地喺風馳電掣間已經剩返肥仔同啊妹搏老命捧著嗰四隻蛋。
我方全數人馬回防，踡入人堆。
如此態勢，莫講話反擊，保著四隻蛋都好抆。
拳如雨下，一拳一拳打落身為肉盾嘅我地。
凡有打過拳都知，打拳係一件好容易攰嘅事，就連職業拳手都要每三分鐘，即係一round，休一分鐘息。
而依班冇專業訓練過嘅蛋散更加唔會有咁嘅耐力，所以依場既係一場凌壓，亦係一場耐力戰。
而身為肉盾嘅我地會贏，慘勝。
喺唔知挨咗幾多拳之後，攻勢開始放緩。
雙手，背脊到底有幾多瘀青，我唔忍心去數，但係勝利確實慢慢流向我地依邊。
「噗」「噗」拳頭打落身上，寥寥無幾。
「你班仆街讓開喇！」接著嘅，就係對方耗盡力氣不甘心嘅咆哮。
贏喇，贏喇！我以獰笑回應勝利女神嘅微笑。
唔好問點解唔反擊，滿身傷痕嘅我地冇流一滴眼淚已經好威威，挨打唔止損耗體力，更損耗心力。
一時間，三方都無力再進一步，進入膠著狀態。
「守著佢地，佢地得四粒蛋，重唔輸？」mk一語道破現時狀況。
確實，一粒普通蛋一分，金蛋就五分。
要贏，除咗望天打掛，可以做啲咩。

「依刻會輸，下一刻就未必！」依個時候，全世界眼神聚焦喺聲音嘅主人到。
依一刻，喺我眼中肥仔唔係肥仔，而係救世主。
滿身聖光嘅肥仔霸氣咁將手上兩隻蛋拋俾我地。「唔駛驚爛，反正佢地輸硬！」講咩呢？每隻蛋都好重要囉。
全場剩係得mk知道肥仔諗咩，即刻急喇！「頂著佢，頂著！！！！」
可惜，肥仔狀態上乘，僅憑眼前嘅幾隻蝦兵蟹將係擋唔著肥仔的。
一粒肉彈由藍方殺出重圍，直奔紅方。
我喺老遠都見到日本頭個淆底樣。
蒙上一層聖光嘅肥仔的確有如神助，粗壯嘅佢竟然好敏捷咁跳過紅方錘陣，嚟到日本頭面前。
日本頭要抵抗無疑係螳臂擋車。
日本頭深知依條道理，慌忙走避。
太遲喇，肥仔一個虎撲，捉實日本頭。
日本頭始終唔肯放開懷中金蛋，但係依份堅持堅持得唔係好耐，喺肥仔上下其手嘅攻擊下，始終失守。
肥仔由下空一個上鈎拳，日本頭環形嘅雙手頂唔著金蛋承受嘅衝擊，抱唔穩粒金蛋。
俾肥仔一拳打上天嘅金蛋居然奇跡一樣冇碎到，肥仔快日本頭一步，接著隻金蛋。
「唔好啊！！」日本頭捉著要掟爛隻金蛋嘅肥仔，肥仔唔耐煩，一手推開日本頭。
日本頭實在太輕，俾肥仔一推，居然彈開米幾遠，隻右腳咁啱撞落高速轉動嘅錘到，清脆嘅骨裂聲傳出，右腳腳掌360度轉咗兩圈。
日本頭跌返落地下，身向下而右腳腳掌朝天。
日本頭痛到唔識出聲，靜躺地上。掟爛咗隻金蛋肥仔雖然滿心歉意，仍然向黃色方進發。
黃色方留守嘅係先前裸睡嗰位靚女，唔駛講自然比日本頭更不堪一擊。
「啪」黃色方金蛋應聲裂開，肥仔喺瞬雷不及掩耳間逆轉局勢。
「嘟」「嘟」，喺腦裏面響起一聲一聲，應該係倒數提示。
Mk神色大慌，衝向蛋堆。
「跑呀瀨尿牛丸。」瀨尿牛丸應該就係日本頭個朵，mk重未適應日本頭已經斷咗右腳腳掌嘅事實。
我亦唔適應啲mk朵，都係叫返日本頭算。
強忍著痛楚嘅日本頭划動雙手向前爬行，努力爬向紅隊尾袋。
「嘟」「嘟」，唔知重有幾多秒剩。
「接實！」mk怒吼一聲，將手中一隻普通蛋拋出。
半死不活嘅日本頭啱啱好爬到尾袋邊緣，伸出左手，蛋不偏不倚落在其手中，因傷勢而乏力嘅身體俾蛋嘅衝擊力帶動，慢慢由尾袋邊緣碌落尾袋最底。
「嘟。。。。。。」最後一聲「嘟」喺腦裏面長響。
大概可以知道，比賽結束！

紅隊同黃隊可謂傾巢而出，破斧沉舟。
然而，始終打唔贏有四隻普通蛋藍隊。
多得mk同日本頭千均一發之際力挽狂闌，紅隊以一隻，亦只有一隻普通蛋嘅些微優勢壓過黃隊。
「唔！！！」身處藍色方嘅一眾黃隊隊員雙手不斷搲頸上項圈，試圖將項圈扯落嚟。
「唔！下！」佢地呼吸相當凌亂，雙眼擘到非常大，流露出極度恐懼同絕望。
血慢慢由頸上項圈裏面滲出，沾滿搲著項圈嘅雙手。
「救。。。我。。。」靚女氣若浮絲，努力由口裏面戥出求救。
血水早已經將其他男人施捨嘅睡衣由虛假嘅黃色染成真實嘅血紅。
「對唔著，對唔著！」原先威猛如虎嘅肥仔一瞬間變成綿羊，跌坐地上，雙手向後划動。
項圈割破喉嚨，聲帶尚在，但係肌肉已經冇辦法發力發聲。
血如瀑布傾瀉出嚟，淋熄再聽唔到自己把聲嘅靚女嗰唯一一線希望。
眼角掛著嘅絕望再忍唔著，化為兩行眼淚，流落嗰一沫哀而生怨嘅咧嘴慘笑。
半隻腳已經入咗鬼門關嘅靚女披頭散髮，已經稱唔上靚，兀然化身一凌厲女鬼，撲向肥仔，要拉佢共赴黃泉。
「我憎死你！！」縱使靚女已經出唔到聲，但係只憑口形就掩蓋唔著仇欲怨念。
血如柱噴，七個人嘅血匯聚成一潭血池，頭喺項圈上搖搖欲墜，再留唔著喺頸。
「噗」七聲起，血池泛起一陣漣漪，頸碗大嘅傷口上面唔係頭顱，係由項圈伸出嚟一塊塊向內螺旋式收合嘅鋒刀。
靚女啱啱爬到肥仔腳邊，頭顱撲然噴出，碌碌碌碌，碌過肥仔身後。
「對唔著，對唔著！」肥仔更加慌張，向前不斷磕頭謝罪。
「我幫你駁返，駁返！」肥仔震過貓王，猛然撐起身，一仆一碌滿係蹣跚，執起靚女個頭。
「扤。。。扤。。。」肥仔不斷扤靚女個頭落佢條頸。每一下撞擊，血都往四面八方濺出。
人始終係人，唔似高達模型，扤幾耐都駁唔返。
聞者心酸，見者流淚，仍然感動唔到上帝。墊著靚女嘅肥仔隻腳開始數碼化，屍體再次浴血。
陰陽相隔，靚女嘅冤氣依然傳達到俾肥仔，絕望依份臨終禮物肥仔好好接著。
不明所以嘅行為正係心死前最後嘅瘋狂，肥仔嘅理智終究捱唔過。
捧著人頭嘅手唔再亂揮動，陪同已死之心沒入虛空。
冇咗支點嘅靚女頭顱彷有靈性，跌喺地下碌幾碌，恰好返到頸前。
真係一個可人兒！如果條頸冇一大條血痕嘅話。

第四關
涼風颼颼眾人悄。
邊度有說話好講？
只有機關無情啟動，奏起熟悉嘅機械聲。
有人悲，有人忐忑，有人無所動容。
又或者係更瘋狂嘅心裏狂歡。
除咗一件肥仔口噏噏呆坐喺地下，冇咗靈魂。
重有個半生不死嘅日本頭。
如何都好，眾人一個接一個無聲踩上賽道。
包括藍隊，冇一個人回頭。
上一刻先係隊友，下一刻就翻面唔認人。
我該慶幸，至少冇人落井下石。
「喂，多謝啊！」只有最後，書蟲輕輕拍拍肥仔膊頭。
僅此而已。
唔講由自可，講起把幾火，我怒啤著書蟲。
書蟲嚇一跳，好快又冷靜，露出一副「你唔明」嘅樣，逕自踩上賽道。
當然唔明，唔明點解可以咁輕描淡寫，明明一切因我地而起。
係我未夠瀟灑，定係未夠卑鄙？
喺那麼一剎，明白點解自己活得咁窩囊。
淘汰賽已經進入尾段，稍有一絲差錯落後就死無葬身之地。
淘汰賽殘酷嘅地方正就係其有趣嘅地方。
不論情感，不論狀況，只要有一個參賽者先發制人，其他嘅就要被迫跟上，示威反擊。
冇任何停低嘅理由。
落後緊嘅我地刻不容緩，必須要即刻跟上。
但係，我又如何抌得低肥仔呢？
理智叫我前進，道德叫人留低。
小腳躊躇，兩步前進一步退。
幾番蹉跎，始終放唔低肥仔。
我將佢搭喺膊頭，幾經艱辛先揪得起肥仔。
空洞嘅眼光望著我，毫無色彩，相信只係肥仔嘅潛意識驅使眼珠移動。
就咁揪起肥仔已經可以計到佢起碼兩百磅。
當一件肥人唔願郁嘅時候，重量就係佢地嘅武器。
「行喇好嗎？」我用平生最溫柔嘅聲線勸慰肥仔，肥仔當然聽唔入耳。
全身發力格硬拖佢行，但係肥仔隻腳就好似注咗水銀一樣，1mm都唔郁。
實在係拖唔郁，我望望啊妹。
唔得喇！
心領神會嘅啊妹搖搖頭，扁起嘴，冇發小姐脾氣。
無論邊種神情，對我都係充滿殺傷力。
老鼠拉龜，乾坤大挪移，又囈又西，都係唔得。
山窮水盡之下我只能夠孭肥仔行，別無他法。
烏低身之後，啊妹用盡力氣將肥仔推上我身。
「嗚啊！」雙腳發出悲鳴，好在有啊妹喺後面托著肥仔。
到底我孭嘅有冇你孭嘅咁重呢？
「對唔著。。。對唔著。。。」孭起肥仔之後我終於聽得清肥仔毫無靈魂嘅平聲喃喃。
如果我爭氣啲，結果會唔會係咁呢？
「哈！」一聲既係自暴自棄，又係惱恨。
點都好，總算踏出咗第一步。
向前望，賽道就係一大條向下迴轉嘅輸送帶斜坡，無數生果巨像從天而降。
簡直就係為孭著肥仔嘅我度身定做。
「向兩邊邊邊行。」由啊妹嘅哭腔中我聽到一絲硬朗。
每行一步，雙腳就向我投訴一次。
你地乖喇！
「丫！丫！」行一步，輸送帶就推我後一步，唔知原地踏步咗幾耐。
我真係好想放棄！
「一！」熟悉嘅數數，只係多帶一絲哭腔。
唔擰轉個頭都見到啊妹個樣。
實在係不忍見到咁樣嘅啊妹。
「二！」生平從未發出過咁大聲，一邊踏步一邊咆哮，響徹天地，惹人回首。
望咩啊望！
但係無論如何，我地依然係永遠嘅包尾，除咗依關嘅日本頭。
天降巨像，然而，唔似第一關，冇一路延綿嘅血跡，亦冇壓成茄餅嘅屍首。
一個個都係武林高手。
如無意外，我地將會成為今次比賽第一堆因唔夠快而被淘汰嘅參賽者。
仍然一路踏步向前，一路高聲數數。
係乜嘢驅使我前進呢？
「對唔著。。。對唔著。。。」肥仔口腔肌肉只顧不斷重複，完全唔控制口水分泌，滴曬落我隻腳。
對比起口水，更令人唔舒服嘅，係心裏面嘅愧疚。
其實最應該講對唔著嘅。。。係我。
現場嘅每個人都係兇手，唔係個個有羞恥心。
倘若我成熟啲。。。
倘若我反應快啲。。。
倘若。。。
水果巨像由終點後面兩旁嘅大炮每三秒連射兩炮射出，道上兩旁每幾米就有一個比人高些少嘅三角海綿錐體做遮掩。
多少個撲面而來嘅水果巨像俾三角海綿錐體擋著，彈走。
不過，三角海綿錐體不過係三角海綿錐體，即使已經卸走咗好多力，依舊有好多巨像余力未卸，從頭頂飛過，又或從身邊擦過，險像環生。
何況，邊緣依樣嘢對我一直有一種吸引力，孭起肥仔嘅我有好幾次失平衡，差啲往外傾，係靠我蠻力先拉得返自己上嚟。
不斷拉我向下嘅輸送帶，卸唔低嘅重擔，要置我於死地嘅巨像，邁進唔到嘅步伐。
到底重要幾耐先可以擺脫依個無限輪迴？
好想放棄，好想放棄，好想一嘢跳落去，快快解脫。
就好似現實嘅我，總係鐘意將頭伸出露台試探死神，一邊心生敬畏，一邊忍唔著屢屢嘗試。
如果，如果日本頭唔喺後面嘅話。
仍然有一線曙光，我地三個人之中可能有人有機會過關。
只要日本頭喺後面嘅話。
但係，心裏面硬係有啲唔放心，孭起肥仔嘅我又唔方便轉身，唯有叫啊妹剌探刺探。「啊妹後面有冇人啊？」
「。。。冇。。。」

「冇？日本頭呢？」我以為自己聽錯。
「唔見喎。。。」啊妹確認。
莫非，日本頭知道自己已成半廢人，自行了斷咗？
「你中途有冇見過日本頭？」一直努力專注於同輸送帶戰鬥嘅我冇餘暇分神。
「都冇啫。」
半殘廢嘅日本頭去得邊？
自盡？俾啲巨像壓扁咗？
抑或俾人孭走咗？
唔好！千祈唔好！
心裏面嘅陰暗好似壓唔著，要釋放出嚟。
「唔！！！！」咬牙切齒，生怕黑暗要吞噬我。
天啊，救下我地！
依個係我第一次真心向未知求救。
求下你啦！
心中嘅疑團成了前進嘅燃料。
舉步維艱，我抬頭一望，行咗一半都冇。
此時，已經有一人影企咗喺終點前。
自然係嗰件mk。
又係佢第一，到底係佢運動神經真係咁勁吖，定係其他因素呢？
金毛又喺空中飄揚，雙手抱喺胸前，好生威武。
本來兩個守門神，如今只剩一位獨立於斜坡頂。
終點正中後面嘅炮台密集排成兩排，就好似承認mk嘅王位一樣，當mk屹立於斜坡時，炮台先至啟動。
「碰！」上下排密密麻麻嘅生果巨像如隕石一樣襲來，其後一字排開同時落下，正好覆蓋成條輸送帶。
其餘參賽者都不相伯仲，雖然比mk慢啲，但係都就到終點。
如今一個個有如甕中之鱉，再唔行快啲頭上嘅生果巨像就要擗死。
屋漏偏遙連夜雨，又有一枝幾乎長達成條輸送帶嘅大樹幹由mk身後射出，剛好刷過mk頭頂。
慌忙躲避生果巨像嘅眾人只顧天上，唔記得地下，到樹幹碌到腳邊，先驚覺有咁嘅陷阱。
幾位確實係高人，居然可以喺高速奔跑嘅同時一瞬間跳起避開樹幹，剛好同時走過生果巨像，直奔終點。
只係高下立見，書蟲同另一位藍隊隊友反應唔嚟，俾樹幹一虢，仆咗落地下。
死喇！
書蟲頭腦反應得切，神經俾唔切，雙手依然趴喺到。
就咁樣眼白白睇著生果巨像跌落嚟。
「啪！」生果巨像一壓到底，書蟲成個人唔見咗，只有一堆血漿喺衝擊一剎濺開，正好於巨像覆蓋範圍外，由遠方隱約可見。
喺終點前嘅mk又係驚又係喜，臉上表露出一絲滿意，冇對其他參賽者郁手。
其他參賽者趁mk沉醉於滿足，攝手攝腳走入終點。
巨像繼續向下碌，一路碌。空中一路有血絲躍動，每360度轉一次，就好似圖章咁扱一噠紅印落輸送帶。
毫無波動，內心毫無波動，停低嘅我只為暫時躲避巨像。
甚至，冷眼觀望都廢事。
咁樣反而更好，foul走多兩個人，全員生還嘅機率又高咗。
內心忍唔著咁嘅諗法，甚至有啲想笑。
你唔做初一，我邊駛做十五？
抵死！
密集式炮台每5秒射一次，樹幹唔知，亦冇再出現。
加埋一路兩邊每三秒射一次，形勢愈加危殆。
唔知點解對我冇乜影響。
「一，二。一，二。」默默耕耘，雙腳攰到不得了。
起碼有收穫，轉眼已經到終點前面。
一步之遙，就係依一步，相當遙遠。
巨像碌得好慢，中間砲陣又開啟咗，啲巨像塞著曬喺斜坡頂。
而孭起肥仔嘅我重要規劃巨像罅隙之間前進嘅路線，雙腳再頂唔著喇。
呼吸急促，大汗淋漓，全身乏力。
雙腳開始打轉，視線集中而模糊。
中緊暑嘅我心知時間無多。
就喺依一刻，一條黃金路線呈現於眼前。
「哈。。。哈。。。哈。。。」束縛著嘅大腦即時釋放，不及思考，腎上腺素飆升。
雙腳疲勞全無，視線依然淺窄而模糊，只見得到路線。
「啊哥！」縱使聽到啊妹嘅聲音，但係個腦完全轉唔到。
解脫嘅欲望充斥全身，一陣金光霸佔雙眼，招惹著我。
「哈。。。哈。。。哈。。。」口擘到大一大，大啖呼吸，右手好想捉實金光，拉動全身向前行。
著咗魔嘅眼珠反射著唔存在嘅金光，身體遁入巨像罅隙中未知嘅黑暗。
可憐啊妹護兄心切，心中縱係知道前方九死一生，仍然赴湯蹈火。
身體攝下攝下，金光越嚟越猛烈，出口就在眼前。
突然，金光無影無蹤消失，剩低我身陷黑暗。
莫非係啲巨像射落嚟，塞死出口？
抑或，所謂出口只係海市蜃樓？
「啊啊啊啊啊啊！」接受唔到如此光景嘅我係一隻瘋狂怒鳴嘅蠻牛，眼前嘅係惹人嘅紅色而唔係黑暗，向前拔足狂奔。
萬事休矣！撞像而死總算英雄。
掐指一算，亦大概係時候。
我去了！

正當求仁得仁嘅時候，感覺豁然開朗。
涼氣絲絲，光芒晃然，係咪仙氣同聖光？
一刻確信，我係喺滅寂之後。
「對唔著。。。對唔著。。。」莫非肥仔跟著我死埋？
忽然，背脊有返feel，一陣重力拉低我。
「哇！」我跌坐地上，感覺到一直有嘢往下摩擦緊我。
「啊哥！」依把係上氣唔接下氣嘅啊妹把聲。
漆黑漸漸驅散，再得見時前面已經係終點。
回頭一望，巨像再唔係喺前面，而係喺後面。
我得咗喇！
兩旁巨像又迸發而出，啱啱好擗喺我地後面。
解脫，我解脫啦！
就差我未大字形攤喺輸送帶
「啊哥！」當我洋洋得意嘅時候，啊妹一面惶恐，全速跑向我。
福兮禍所伏，禍兮福所倚。
「啊？」坐喺地下嘅我先啱啱回過神嚟，大樹幹已經到面前。
「嗚啊！」幾番徘徊地獄門前，終究避唔過，啱啱先置生死於度外嘅我轉眼由英雄好漢打回原形，瞇埋隻眼逃避事實。
生死關頭，一隻大手扯著我件衫個後領，令我些少窒息。
不過冇所謂喇！都就死，我亦反應唔切去理咩人咩事。
「啊啊啊啊啊啊！！」下一刻嘅我已經喺天上。
然而，我驚喜發現，喺天上嘅我毫無痛感，唔似俾樹幹撞到飛天。
眼光向下一射，只見肥仔喺下面向我揮手，表露出好耐冇見過嘅笑容，既係釋懷，又係厭世，眼神一如既往嘅空洞，暗淡無光。
「肥仔！！！！」喺半空嘅我高聲疾呼。
下一秒，樹幹已經車咗落肥仔到。
「喂，bro！」腦海裏面響起肥仔精神嘅聲線。
「肥仔！！！！」
「應承我，好好照顧自己同啊妹。」
「肥仔！！！！」
「記著，我地永遠都係雷姆教中人！」
「肥仔！！！！」
「呼，總算可以解脫！」
半空劃過兩行弧線，我同啊妹一屁股跌坐喺地下。
「哈哈，到時話我知上帝到底存唔存在？」最後，泛起一陣肥仔嘅回音，隨後如風拂過，越飄越遠。
「肥仔！！！！！！！！！」擳出最後嘅腎上腺素，忘記因由天跌落嚟所擦傷嘅痛楚。我踉踉蹌蹌重回輸送帶，要跑返落去搵肥仔。
起跑之際，啊妹攔腰一抱，為我上韁。
又有巨像從天而降落喺輸送帶，肥仔已經去無蹤影。
不斷向前搲嘅手將最後嘅腎上腺素燃盡，冇力嘅身軀肆意挨著啊妹嘅懷抱。
啊妹嘅眼淚將睡衫沾得更濕，慟哭嘅抖顫震動我全身。
飛出去嘅心思始歸元體，一陣暖流，一陣寒流流竄全身脈絡，不斷碰撞，惹得雞皮疙瘩。
小小身心，再承受唔著種種經歷心思匯積而成嘅幾何攻擊。
唔識爭氣嘅我自願進入半昏迷狀態，好令啊妹容易拖我走。
Mk一臉陶醉，隨啊妹同入終點。
到最後，我連肥仔叫咩名都唔知。

第五關
眾人屹立於足球場上，分成藍黃隊，對應各自半場。
黃隊兩人分別孭著另外兩人。
冤家路窄，我同啊妹竟然同mk日本頭一隊。
怪唔得第四關唔見日本頭，原來有mk幫手。
到底佢地係咩關係呢？
啊妹同mk將兩件殘廢嘅放埋一邊，走入中圈，準備開波。
兩打四，肯定打唔過。
一個足球由天上直墮中場。
「碰」，恰似隕石襲地球，足球啱啱好佔據曬成個中圈，六人爭相走避。
好明顯，依個係披足球皮嘅鐵球。
藍隊四人利用人數優勢，努力將足球推入黃隊龍門。
只係，mk根本冇心思同佢地拉鋸。
喺藍隊推緊波仔嘅時候，mk已經兜咗去佢地側邊。
暴力美學就係，只要將對手人數減少，就冇人數優勢。
但係，嚟到依一關都唔會係泛泛之輩，藍隊四人同時直視mk，正面碰撞。
兩軍交戰，一瞬間就分出勝負。
四人中兩人分別捉實mk雙手，一人抱緊mk雙腳。mk宛如被釘十字架，藍隊一人狠狠教訓mk一鑊。
Mk不斷爭扎，但可謂無用功，四肢俾人鎖死，身軀除咗要盡力減低傷勢之外，重要發力揈甩藍隊嘅人，難過登天。
之不過，黃隊並非得一個人，啊妹努力偷雞，不斷陰啲陰啲推個波向藍隊龍門。
藍隊兩面受敵。
此時，負責教訓mk嗰個停止攻擊，撒步回防。
對付啊妹一個大男人真係綽綽有餘。
Mk就算想幫手都好難，藍隊三人雖然由攻轉守，鬆開咗mk，但未嘗唔係一個好戰術。
三人走馬燈式圍著mk，可謂密不透風，mk幾次嘗試突圍，無功而回。
以其人之道還治其人之身，嗰個藍隊隊員快速接近啊妹，迫使啊妹遠離足球。
即使如此，藍隊嫌重未夠，繼續追殺啊妹。
啊妹只得左躲右避。

堅強嘅啊妹連眼淚都未擦乾就已經連連激鬥。
諷刺嘅係，喺啊妹最需要我嘅時候，我偏偏呆坐喺到。
眼裏面嘅一幀幀畫面好似傳達唔到俾大腦，只有手手腳腳潛意識郁動。
啊妹。。。。。。
依個時候，一隻手搭喺我膊頭，將我挨喺佢膊頭。
一絲疑惑喺腦海爆炸。
到底係邊個？
雙眼散漫望向隔離，日本頭個樣離我相當近。
即使我有幾沮喪，對於一個唔知係咪gay嘅人亂搭膊頭，身為一個唔係gay嘅重係有一絲防衛心。
我一手揈開日本頭，兩人面面相覷。
突然，眼角一絲濕潤，唔經唔覺，居然淚流滿面。
本應雲游四海嘅靈魂歸位， 心中防衛轉移到日本頭身上，搏命壓抑著嘅思憶萌芽終究茁壯成長，開出五味雜陳嘅結果。
一大陣思潮席卷而來，記起，記起種種不堪往事。
懶理失禮，我放聲大哭。
「啱喇，喊出嚟喇。」日本頭聲音意外嘅滄桑。
嚎哭之際，日本頭時不時望過嚟。
良久，紅腫嘅雙眼喊唔出眼淚，只剩低不斷抽咽。
「每個人，都會迷失喺依場遊戲。」等我泣勢漸收，日本頭一副曾經滄海嘅樣繼續講。
我醒起，日本頭喺第一關一開始就搶攻，肯定相當有經歷。
會唔會有咩嘢可以擢出嚟？
「你。。。好有經驗？」滿腔哽咽嘅我試探著。
「三次。」日本頭舉起三隻手指，然後指一指mk。「七次。」
倒係爽快。
「信任背叛，相愛相恨，意外而死嘅，被背叛而死嘅，自殺嘅，為我而死嘅，俾我殺死嘅，通通經歷太多，到最後，永遠得我一個。」日本頭漫不經心。
「死咗嘅最後會點？」虛擬世界嘅結局有好有壞，到底會點？
「我唔知，包括埋今次，所有人我都唔識。」
「唔識都。。。」日本頭激動起上嚟劖亂我歌柄。「依場遊戲，只有死亡先係救襩！只要你唔死，就要一直輪迴落去，參加依場遊戲！」
「一派胡言！」我躍然起來。「咁點解MK要救你？」
「因為傑少同我一樣信念，我地要最後先死。」傑少大概係MK嘅名。「睇個勢，我地遲早會贏，下一round一定就係final，我地四人一定要分個高低。」
日本頭所言非虛，縱觀球場，已經有兩個藍隊嘅訓咗喺到，其餘兩個不約而同追著啊妹，mk跟尾。
「四個人當中就只會有一個人存活，一係殺人，一係俾人殺，你揀邊樣？」
。。。。。。
「依個係必然要經歷嘅事。」日本頭見我唔出聲，接落去。「你駛唔駛睇實你啊妹？」
「到時你要殺自己定係殺死你啊妹？」
「我係唔會俾啊妹死架！」只有依樣絕對唔得！
「哦哦～捨身成仁。」日本頭此時露出一絲屑笑。「所以，你要你啊妹永遠喺依個遊戲繼續輪迴？」
疲弱嘅心靈再次受到攻擊，無言以對。
「哈！」日本頭一聲乾笑。「所以，死亡就係救襩！依個遊戲係唔會完，一路贏就要一路玩落去！喺依個遊戲總有一日會死，你，係唔會保護到你啊妹架！」
「傑少喺過去嘅幾輪當中，親手殺死過自己條菜，好兄弟，親兄弟，相識嘅，唔相識嘅，不勝其數。而佢得出嘅結論同我一樣，死亡就係救襩！所以，身為行刑者嘅我地只有將佢地要受嘅罪，佢地嘅夢想，佢地嘅未來，佢地嘅性命，全部，全部承受落嚟，然後永劫輪迴。」
猛攻勢不可擋，理智卻冇辦法反駁。
「我再問你一次，一係殺人，一係俾人殺，你揀邊樣？」最後一擊。
我唔知道！我唔知啊！
頭緒混亂，但係潛意識忽然浮現出肥仔嘅遺言。
「應承我，好好照顧自己同啊妹。」
「哈哈，到時話我知上帝到底存唔存在？」
「啊啊啊啊啊啊！」雙腳健步如飛，直撲追著啊妹嘅藍隊隊員。
Mk亦追上另外一員，一時局勢一面倒向我方。
「喂死𡃁妹，推波啦！」mk呼喝驚魂未定嘅啊妹。
六神無主嘅啊妹照做。
我騎著不斷反抗嘅藍隊隊員，拳頭不斷向其臉上招呼。
對唔著。。。對唔著。。。
心裏面不斷講講肥仔臨死前嘅口頭禪，而拳頭繼續不停打。
波緩緩碌向藍隊龍門，每碌一圈，藍隊隊員就越用力反抗。
可惜，佢地都係翻唔到身，只得眼睜睜望著個波碌入龍門。
一比零！
依刻，腦裏面響起倒數，而我，亦再壓唔著藍隊隊員。
佢狂奔向中圈，等待下一個波落嚟。
迴光充滿黑色幽默咁喺倒數最後一秒出現於天空。
足球跌到落中圈一剎，藍隊隊員頸上嘅血滴子已經一一將人頭收割。
終究，我地都係殺死咗人。

第六關

一樣嘅起點，唔一樣嘅人數。
人頭湧湧嘅一開始，直到如今，剩低四人。
我係其中一員，要慶幸嗎？
倒係冇一絲廢話，甫開始我就直撲日本頭。
雙手沾滿睇唔見嘅血，承接著上一關嘅殺戮快意。
「四個人當中就只會有一個人存活，一係殺人，一係俾人殺，你揀邊樣？」
「到時你要殺自己定係殺死你啊妹？」
「你，係唔會保護到你啊妹架！」
腦中不禁諗起日本頭嘅語錄。
一方面，諗起日本頭殺人如麻，心中猶不得生出五十步笑百步嘅正義感；一方面，又對佢對依個game嘅理解既係認同，又係質疑；一方面，對於佢用殘酷現實篤穿惡夢中掩耳盜鈴嘅我而心生怨恨。
你一定要死！
原本以為mk會有啲義氣，阻咗我，點知佢同我一樣策略，直撲啊妹。
啊妹不斷穿插喺場地中嘅地形障礙，左閃右避。
睡衫最下面係一條狗尾，一條鐵線插著條狗尾，末端係一個文件鐵夾，夾著件睡衫。
啊妹一路跑條尾一路甩下甩下。
四人之中，除咗啊妹，其他人都冇條狗尾。
依關玩咩不宣自知。
霎眼，一場決賽變成時間競賽。
到底係我搞掂日本頭先，定係mk搞掂啊妹先。
唔得，我一定要保護啊妹！
我騎著日本頭，鏈實佢條頸。
日本頭雖然廢咗隻右腳嘅根本走唔到，但係總算可以反抗。
然而佢冇，俾我鏈實條頸嘅佢反而咧嘴一笑。
「你，係唔會保護到你啊妹架！」我又諗佢依句。
佢恥笑緊我，恥笑緊我！
我青筋暴現，更加用力鏈實佢條頸。
日本頭表情更生痛苦，口水設曬落去我隻手。
「你。。。始終。。。都係走咗上。。。依條魔道。」日本頭痛苦嘅嘴臉遮唔著高興，分唔清塊臉到底係因缺氧定興奮而臉紅。
依然冇反抗，一副生死有命嘅樣。
咁樣反而令我不知所措，雙手放鬆起嚟。
「你係。。。唔會保護。。。到你啊妹。。。」仿佛洞悉我嘅心靈，日本頭火侯啱啱好撻返著我。
對唔著。。。對唔著。。。
滿面猙獰嘅我心中明白，豆大嘅眼淚由充滿痛苦嘅雙眼中滴落日本頭紫紅嘅臉，嘴依然獰笑著。
為咗啊妹，你。。。一定要死！
「我終於。。。可以。。。解。。。脫。。。」日本頭用最後嘅力氣將雙眼闔埋，揸緊到青筋湧現嘅雙手慢慢放鬆，日本頭全身突然放軟。
對唔著。。。對唔著。。。
雙手未敢放開，生怕詐糊。
對唔著。。。對唔著。。。
依句說話已經係毫無感情嘅重複口頭襌。
洗濕咗個頭，就返唔到轉頭。
下一個目標就係追逐著啊妹嘅mk。
依場時間競賽最終打成平手。
Mk追上啊妹，啊妹拼死唔肯將狗尾交俾mk。
轉眼啊妹俾mk迫埋牆角。
Mk唔同啊妹客氣，一手扯爛啊妹件睡衫。
雪白嘅上半身毫無遮瑕暴露於人前，縱使身材如港女一般平平無奇，窈窕淑女總係令人大飽眼福。
Mk正想將啊妹蹂躪一番，我趕上嚟，雙手握成錘形，連續向mk頭顱敲擊三次。
受重擊嘅mk一時唔識反應。
啊妹即刻離開其魔爪，到我身後，著返好件衫，收好條狗尾。
我亦唔放過依個機會，繼續攻擊mk。
Mk不愧係食過六次雞嘅人，好快佢就重整架勢。
佢一拳我一腳，扭打成一團。
一陣你來我往，雙方各有損傷，暫時不分上下，便暫歇。
「哈！」mk斜視一番，見日本頭倒地不起，竟然佩服起我上嚟。「好嘢好嘢！」
兩個大男人，廢話唔多講，又打返場。
今次，身形稍為蝕底嘅我漸顯下風，招架唔著。
走！
風馳電掣之間我拉著啊妹隻手，三十六計走為上計。
場地有兩層，以相隔唔遠嘅十條八條斜坡相連，恰似mario賽車裏面嘅奪寶賽場地。
當中，有多多少少嘅死角位，正好用嚟突擊。
Mk上嚟我同啊妹就落去，佢落去我地就上嚟。
一時間，一場ufc變成捉依因。
兜兜轉轉，我地暫且甩開咗mk，匿埋係死角位。
竄大氣，全身抖顫，由捉著啊妹隻手傳俾啊妹。
啊妹另一隻手輕輕撫摸我隻手，試圖安慰我，但係見到我嘅臉上流露出一副準備獵殺獵物嘅表情時瞬間凍僵。
守株待兔嘅我不由自主舐舐脷，充滿殺意嘅雙眼凸到大一大，恨唔得可以透視，望穿牆壁。
一場捉依因之中又有一場耐性比賽。
不過，mk一定忍唔到嘅，畢竟，狗尾依然喺啊妹到。
「出嚟喇縮頭烏龜！」喂喂喂，唔係咁睇少我下話？啲咁小兒科嘅挑釁我會中計？
本想探頭睇下mk氣急敗壞嘅樣恥笑。突然，潛意識制止咗我。
真係，重想笑mk小學雞，差啲真係中計。
而同時，冷靜落嚟聽到mk急促嘅腳步聲，快速搜索緊我地。新手嘅我對付挑釁嘅時候總有一陣分心，無論我中唔中計，mk都可以製造優勢。
好勁，姜真係老嘅辣，對付mk真係一絲睇少鬆懈都唔得。
心跳得越嚟越快，又係心生敬畏，又係蠢蠢欲試，心跳聲大聲到幾乎聽唔到嘢。
但係，我係唔會miss咗勝利關鍵。
尤其，當mk漸漸接近跌入陷阱嘅時候。
「哈！」當聽到mk已經入咗我攻擊範圍嘅時候，我兀然由死角突擊，直插mk隻眼。
然後，非常接近mk隻眼嘅手俾mk用兩隻手指夾著。
戒備心，反應，mk真係頂級。
所以，啱啱先吸收教訓嘅我自有第二手準備，一腳又係向褲襠伸上去。
然後，mk雙腳高速合埋，擋著隻腳去路。
所以，我再有第三手準備，就係用第二隻手向mk隻眼叉埋去。
一連串攻擊終於起效，隻手直插mk隻眼，指尖一陣軟彈觸感。
「啊啊啊啊啊啊！！！！」mk揜著隻眼，痛感令佢不住哮叫。
依一場窮凶極惡嘅身心搏鬥由我取勝。
乘勝追擊，我推跌mk，騎喺佢身上，鏈著佢條頸。
Mk始終係mk，同日本頭完全唔同level，兩三下散手就已經翻到身。
就好似mmorpg一樣，大佬可以分好多階段慢慢打。
我又拖起啊妹隻手，再次伺機而動。
被激怒嘅獵物反而冇咁可怕，熱烈嘅報仇心只會將自己燃燒殆盡。
Mk嘅腳步變得章法凌亂，更沉重，更清晰易聽。
一遍大好形勢，下一次就將佢軍！
然而，腦裏面一刻諗到mk一路嘅神級表現，唔放得心。
咁不如。。。。。。

Mk漸漸進迫嘅腳步聲相當浮燥，急於搵我地報仇。
下一戰，我再插盲你另一隻眼！
不過，mk增長嘅戒備心值得留意，如果唔搞掂佢，容易俾佢反敗為勝。
Mk嘅腳步聲愈趨接近，我拉拉啊妹，示意準備好。
嚟喇！mk半隻腳先出現喺牆角，隨後半個人出現於眼前。
去喇！我一手推啊妹出去。
「下！！！」啊妹完全唔知我策略，而mk貫徹其戰神風格，完全唔走避，下意識一拳揮埋去。
如果要陰一個戒備心爆棚嘅對手，最好就係令佢大吃一驚，打亂佢思維策略。
Mk一拳頭差小小就打落啊妹晶瑩剔透嘅面，只係啱啱好發現嗰個係啊妹，隻手硬生生收返九成功力，拳風降落啊妹臉頰，泛起一陣陣緊緻肌膚波動。
未夠惡到極致就係你嘅死穴，我贏喇！
我一手拉開啊妹，兩隻手指一縮拉繃緊，直奔mk隻眼。
就喺依刻，失平衡嘅mk半身一扭，避開我指擊，反手一捉，捉著咗我。
「好嘢，連啊妹都利用，好嘢！」
肉隨砧板上，我只能任mk魚肉。
拳擊少不免，mk捉起我隻手，令我吊吊揈，一拳一拳質落肚。
「快啲走！！」我命令驚青嘅啊妹。一日條狗尾重喺到，啊妹就會贏。
Mk又一轉身，大手揪實啊妹件睡衫。
貪心不足蛇吞象，請唔好睇少我！
趁mk分心，我一手插落mk另一隻眼到，重要扭兩扭，怕佢隻眼唔廢。
「啊啊啊啊啊啊！！！！」mk比上一隻眼叫得更大聲，捉實我同啊妹嘅雙手不得已鬆開。
「走！」我同啊妹兵分兩路散開。
咁樣反而係好事，mk唔知狗尾喺邊個手上，唔知捉邊個好。
令mk更難受嘅係，我同啊妹時不時又走返埋一齊，交換拎狗尾，mk即使鎖死一個人嚟針對都冇用。
幾番分分合合，三個人三份心思三條路線，場面膠著。
「喂mk，話我知到底完game之後啲死咗嘅人會點！」我趁場面膠著，一邊跑動，一邊擢下mk料。
「你話我知條尾喺邊我就話你知。」mk提出交換。
兩手空空嘅我冇諗著講大話，即使同惡魔做交易。「喺啊妹到。」
因為，惡魔係唔會相信人。
果不其然，mk用聲音鎖定我嘅位置，大步跑向我。
點解唔信我呢？我唔係已經墮入魔道喇咩？
我跋足跑開，但係依然俾mk慢慢追上。
追到又點呢？
「喂，講得俾我知未？」我同mk面對面，手上當然冇狗尾。
Mk估唔到我居然講真，一言不發，向啊妹進發。
「喂，講得俾我知未？」我追著mk尾，既然條尾唔喺到，自然唔使驚mk對我有咩動作，正好擾亂下佢。
「你冇必要知，反正你點都會輸！」
「所以，我更加要知！」我一語篤爆mk邏輯謬誤。
此時，啊妹從我身後奔出，有步數優勢嘅我自然撇得甩mk，同啊妹會合。
再一次，我地兵分兩路。
橋唔怕舊，最緊要受。繼續分分合合。
突然，喺某次會合，我地兩個都冇條狗尾喺手。
「唔見嘅？」「乜唔係喺你手？」「死！」兩人你眼望我眼。
倆人依然分分合合，故作鎮定，只係多咗份任務，要搵返條狗尾。
「喂，講得俾我知未啊mk？」mk依然唔知條狗尾喺邊。
「條尾今次喺邊。」
「喺我到。」反正我都唔知喺邊。
今次，Mk相信我講嘅嘢。
只係天意弄人，我真係冇。
「玩㞗我？」mk又要摷啊妹出嚟。
「咁你答得未？」為咗爭取時間，我繼續啫著mk。
「都係咁。」
「都係咁？」
「日子都係咁過，反正死咗。」
此時，啊妹又從我身後奔出，再次會合。
「搵到未啊？」
「未啊！」
低聲交換情報之後，我地又匿埋。
「咁你啲兄弟朋友女朋友呢？」我故意挑起mk不堪往事，拖延時間。
「關你撚事！」
「咁瀨尿牛丸呢？之前救佢點解又唔阻止我？」依個係我第一次亦係最後一次用依個朵。
「因為佢點都要死，救佢做咩？」
「佢同你咩關係？」
「哈哈。。。哈哈哈哈！！！！」mk冇回答我嘅問題，大聲笑起嚟。
我探頭一睇，條狗尾好死唔死，竟然俾mk搵到。
無話可說，我緩緩走出嚟，生死大戰無可避免。
就讓暴風雨來得更猛烈些吧！

烽煙已起，決戰如在弦上。
我決定先發制人，殺過去。
Mk等侯多時，早以飢不可待。
儼如兩架火車準備相撞，只係唔係膽小鬼遊戲，必然相撞。
Mk手長腳長，雖然同時出拳，但係比我更快打中我。
不容退縮，以面硬接！
以牙還牙，高都有個壞處，容易暴露下鍔。
我一個下鈎拳鈎上去，直擊其下巴。
對於mk不溫不火嘅攻擊，我相當懊惱。
賽場中心就係我地嘅擂台，彼此都應該盡全力，哪怕冇觀眾。
冇留力嘅餘地，最好，就係我地同歸於盡，然後啊妹自動勝出。
千祈唔好令我失望啊，mk。
慶幸，mk已經俾我激嬲咗。
生平第一次感受到體格嘅差距，我竟然連防守都相當吃力。
穩守突擊戰術唔多啱用，MK就好似有無窮無盡嘅力量，唔會停低攻勢。
應該繼續捱，定係一路走一路拖？
我絞盡腦汁，思考第三條出路。
唔通我就唔可以反擊？
先前MK已經俾我重擊咗幾鑊，兩隻眼仍然重傷，更何況條尾喺mk到，我必須重奪主動權！
你一定要殺死我啊mk！
心意已決，喺mk進攻嘅間隙中我烏低身，全身直撲mk個肚，雙手扣緊mk條腰，推佢落地。
一樣嘅殺法，我騎著mk，出盡全力打佢。
你反抗啊！打死我啊！
依方面我唔應該擔心，Mk係唔會令我失望嘅。
瞓喺到嘅mk不甘受辱，雙手鏈實我條頸，要置我於死地！
心中大計將近完成，窒息中我仍不禁露出狡笑。
又係一場耐力比賽。
之前打我啊妹吖嗱，哈我啊妹吖嗱！
「啊！！！」有仇不報非君子，此時不報更待何時？
十倍奉還！
打我啊妹吖嗱，哈我啊妹吖嗱！
心中一直默念依兩句，報仇嘅快感不斷上升，越打越起勁。
「哈哈！」甚至，忍唔著笑出嚟。
窒息嘅痛苦俾快意恩仇所麻痺，心中稍有憐憫，又瞬間俾釋放嘅欲望壓過。
死係解脫吖嘛，唔係咩？
逐漸，mk嘅反抗越嚟越強烈，面，越嚟越腫脹。
打得起勁嘅我點捨得放軟手腳？
可憐mk一世英雄，竟然就咁俾我亂拳打死老師傅！？
我一開始都唔相信，攻擊依然密不透風。
直至已經失去靈魂嘅mk慢慢放軟勒緊我條頸嘅雙手，我先記得自己已經有唔知幾耐冇呼吸。
大量空氣一下子湧入個肺，造成一陣爽快而劇烈嘅痛楚，將我由超專注拉回現實。
「啊哥。。。啊哥。。。」啊妹一路喊緊。
你又喊咩呢啊妹，我地贏。。。。。。
事。與。願。違。
四個大字一粒粒烙現於腦袋。
點解，點解我重未死架？
「啊哥。。。啊哥。。。」
驚恐嘅我扯緊mk衫領，埋怨起上嚟。
點解你殺唔死我架！？起身，你起身，殺死我！！！
我唔敢，亦唔知點面對啊妹，呆咗喺到好耐。
良久，啊妹嘅哭聲唔知邊刻消聲匿跡，我先敢斜睨一眼啊妹。
只見啊妹胸口上多咗一件閃令令嘅嘢，血喺睡衫上滲成一朵玫瑰。
「啊妹！！！！」眼淚奪眶而出，我飛快跑到啊妹到，抱起啊妹。
「點解。。。點解。。。」緊抱著嘅肉體體溫逐漸冰冷。
利器係冇可能出現喺依到架，到底。。。
冇可能架，點解會咁架。。。
天空萬里無雲，賽場渺無人煙。
「幫下我地。。。救下我地。。。」無助嘅求救響徹雲霄，然而只惹得一陣迴聲。
點解我地要玩依個遊戲。。。
點解上帝唔救下我地。。。
點解會咁。。。
「啊哥。。。終於。。。係我。。。認識嘅啊哥。。。」啊妹氣若浮絲，一講，胸口嘅傷口又再撕裂，血水喺睡衫上化得更開。
「啊妹。。。啊妹。。。」即使傷口有機會惡化，絕望嘅我依然要攬得啊妹更緊。
「雖然。。。又縮骨。。。又迂腐。。。」啊妹抖動嘅手溫柔咁抹乾我臉上嘅眼淚。「不過。。。我就係。。。中意。。。溫柔。。。有骨氣。。。嘅啊哥。。。」
「啊妹。。。啊妹。。。」
「應承我。。。」啊妹拉拉我手指尾，我冇得唔應承。「你要。。。照顧好。。。啊爸啊媽。。。同自己。。。」
「我應承，我應承！」我拉拉啊妹手指尾，今次啊妹都冇得唔應承。「你都要應承我唔好死！」
「對唔著。。。」
「唔得，你一定要應承！嗚。。。」抽泣嘅我連話都講唔清。
「對唔著。。。」
「唔好！！唔好！！」我用力敲打自己，只想盡快自殺，比啊妹更快死。
後腦，胸口，頸椎，臉，不斷圍繞著嚟重擊。
然而，一切都太遲，太遲。
「對唔著。。。」啊妹嘅生命跡象如同其聲線，越嚟越細。
直至，最終一聲，細細長流入永恆，直成絕響。
「嗚。。。嗚。。。」最終，得返我一個。
「啊。。。啊！！！！！！！！！！！」

「啊！！！！！」兩眼一張，係灰暗嘅天花板。
一條濕暖嘅毛巾喺我頷下上下摩擦。
「哎呀。。。醒喇醒喇。」聽咗十幾年老母把聲，好難唔認得。「叫醫生。」
「啊妹！啊妹！！！！！」腦裏面嘅記憶再啟動，雙眼瞬間決堤。
「乜你咁掛著我嘅咩？」一把同樣聽咗十幾年嘅聲從拉簾後面傳出，熟悉嘅身影好似放慢鏡咁探出頭嚟。
「啊妹。。。！？」
「你重喺到？！叫醫生喇衰妹。」
「唓！！」
莊周夢蝶，到底fall guys係夢，定依個我先係？
望著雙手，仿佛依然滿手鮮血，甚至可以聞到腥味。
我不禁眉頭一皺，雖然未嘗唔係一件好事，但係。。。
總係覺得邊到怪怪地。
「你啊，唔知發咩惡夢，流曬冷汗，嗌極唔醒。」老母憂心忡忡。「醫生check你隻眼嗰時呀，哇你隻眼不停轉嚟轉去。」
「係囉，完全係伊藤潤二個長夢漫畫，幾驚係真啊！」啊妹帶著醫生返嚟。
醫生幫我做完檢查，並無大礙。
趁老母出咗去洗生果，我將個夢一五一十講俾啊妹聽。
「。。。真人版fall guys，好似幾好玩。」啊妹起初唔知講咩好，之後ff起上嚟。
「俾你玩真人版fall guys，你死咗喇！」
「我依家咪好地地喺到囉！」
當日夜晚我就出得院，第二日已經可以返學。
一，二。。。二十二個人。
我坐低落班房熟悉嘅角落。
因為我唔想人關心我。
而我親愛嘅同學亦非常善解人意，將我投閒置散。
身為班長嘅我每朝都要點人頭，熟能生巧，眼一立已經數到曬。
所以我每日都最遲返到，一次過數。
「班長take attendance。」班主任將人名表隔過人海傳俾我。「順便攞簿。」
「李家俊，龍芯，陣間交醫生紙家長信。」當我同龍芯準備出班房門口交表攞簿嘅時候，班主任交低吩咐。
龍芯係女班長，平時叫開單一個字「芯」，因其肌膚唔知天生黑定後天曬黑，一啲對佢有意見嘅，會叫佢做黑芯。
「你。。。噚日都冇返？」雖然今年係第三年一齊做班長，但係依然唔太熟。
係咪有啲可惜呢？可能啦。
「ummm。。。係啊。。。」
兩人都冇進一步問落去。
只係，芯嘅神情相當呆滯，完全冇平時生龍活虎嘅感覺，令人好生介意。
眼神唔覺意留意著芯，一直持續到放學，我係咪應該問下佢呢？
「啊哥，睇我玩fall guys 吖。」心神恍惚嘅我根本冇聽啊妹說話，一返到屋企就攤喺床上邊。
啊妹將房門打開一少攝罅隙，偷望著我。「佢係咪有咩問題？」
一直都想問，但係又唔知點開口，而且芯好似發現咗我嘅關注，有意避開我。
曖昧嘅氣氛一路持續咗兩星期，我始終未能破冰。
我真係一個懦夫！
「啊哥！陪我玩fall guys ！」啊妹將我拉出房，大概係擔心入過院嘅我有咩後遺症。
反而，應該係我擔心懷疑啊妹。
但係，經過我兩星期細心嘅觀察，我搵唔到任何可疑嘅地方。
語氣，說話方式，行為動靜，合乎道德而又肉眼可見嘅身體部位，記憶，一切一切都無懈可擊。
應該fall guys真係只係一個夢？
依兩星期我唔知無視咗啊妹幾多次，真係唔係幾好意思。
雖然fall guys真係唔係我杯茶，應酬我可愛嘅啊妹都係需要嘅。
依兩星期，我都俾芯所影響。
實在係太古怪，同佢剛愎硬朗嘅形象大相逕庭。
甚至，諗起芯我就瞓唔得著。
偶爾，好偶爾會喺夢裏面見到芯，唔算係咩好夢。
所以亦趁輾轉夢醒之際，睇咗下Re:zero。
異世界動漫真係唔啱我。
啊妹一玩親fall guys，唔食雞唔收手，俾老母話咗好多次都唔聽。
三更半夜，一路瞓得唔好嘅我死頂著陪啊妹，無數次想瞌埋嘅眼蓋死命撐開，徘徊半夢半醒之間。
「唔。。。」記起要陪啊妹打機嘅我驚醒。
但係，眼前嘅光明顯唔係螢幕發出嘅光。
當打開雙眼嘅時候，身體已經自動跑起嚟。
又係嗰個熟悉嘅輸送帶陣，更令我第六感感覺依個係現實而唔係夢。
腦裏面又係所謂嘅說明，我強忍腦中劇痛，盡快搶頭位。
突破重重人海，我左望右望，睇下有幾多個翻閹嘅。
此時一張認識嘅臉孔同我四目雙投。
芯！